寶馬 新3系 低速換檔頓挫感問題

各位巴打 我每次低速行駛(20-40km/h) 要減速個陣 尤其三檔降二檔 二檔降一檔 都會有頓挫感
成個人會向前衝一下 好似搭巴士咁
有冇方法可以解決？？

腳踭補一補油先, 等個轉數上一上,先放離合

無rev match?

高檔轉低檔我覺得反而應該減速先

Gear ratio差距大？

檔你老母
香港用開波

正常情況
bmw波箱係咁
warm up之後就無乜問題

如果長時間都係咁
可以去check

Heel and toe

你真定假

如果AT唔通自己整呀，緊係返廠

有得搞就只有揸緊棍仔啦

大陸仔檔你老母

用個檔字 就係大陸喱 唔係啊 你偏要向個邊諗 都無計 你心裡面有乜 你個腦就諗乜 唉 focus係主題吧啦 巴打

渣得垃圾殘廢寶馬又點會係棍

啫係？

未聽過香港人叫一檔二檔even老人家。。。。樓主🌚

香港叫 拖波

呢道係香港. 唔好話台灣乜乜乜.
又用廣東話, 又用"檔". 唔係大陸仔係乜?

Btw 行咗幾多，1st service未?

唔止3拉 新5系波箱都係甘 等原廠software update拉

其實ZF波箱好飲都有呢個問題

我之前渣dsg audi轉波勁順

依家個zf 波箱低速係成日chok 用sportmode會舒服d

好似*

減二檔！推啦！隻閪手識唔識郁呀？

你妈只閪，我台车转个档都5顺滴

ZF想令傳統自動波箱都有接近雙離合嘅轉波速度
代價就係...chok

我地唔好理班儿登仔！

當初我都開左po問 d師兄

樓主可以睇我開左果個帖

Thanks

屌你老母转右你就发定个讯号话人听先得嫁
落离合 减二档 ... 只手减二档啦 抬起只手 抬起个离合器

連zf波箱o既巴士都特別chok

咁你慢慢繼續執着係檔同波喇

你行咗幾多
Run in完返廠做service睇下點

係嘅係嘅 你繼續慢慢prove我係大陸仔喇 知你醒

行左20000公里 已經做左first service 不過一開頭已經係咁

你係software update先解決到？

行咗20000km應該做咗4至5次service?

比錢做service 咪有lo

sportmode 先chok 喎，成日kick down

檔你老母

我渣緊g02都係咁
行2～30有時都會chok chok下

XDD

ZF波箱成8個波，波段多輕油會轉波密，高波低轉慳油啲嘅
不過代價係塞車會係咁轉波，好易chok

差唔多4 5次左右 但係個service department 話無辦法

咁bye

Ching 渣咩，真心想學野
一部健全嘅civic?

bmw 10000km先返一次
唔好扮車主

拉你老母
甘你老母

大佬啊 同你地講野 我都要扮晒野？？？ 為乜呀
講野成熟d啦～

通常講得呢句都係無車/揸緊Honda

F系果代已經係咁
估唔到g系無改善
垃圾
死症黎，我果陣都係因為咁樣賣車
E系zf6 仲順撚過zf8 100倍
笑撚死人新車新科技愈做愈回塘
買audi vw 啦 佢地dsg 仲順過cvt
完全feel唔到轉波 又大大力

垃圾zf 垃圾寶馬明知zf8柒仲要用

咁撚簡單都要教？

咪就係你地咁樣配合車廠嘅計劃報廢囉

咪就係，咁簡單都要教

架車先出咗一年

呢個根本就係通病，近10年 3系 5系都有，唔明你咁緊張做咩

8成寶馬都有，根本唔洗擔心，chok多10年都未壞

無計，通病黎。

只能夠補一腳拉高少少轉數smooth d

巴士同寶馬都係ZF
入紅隧落低波係會chok一chok
所以好似搭巴士咁都合理

6速chok都正常
BMW去到8速 理論上Gear ratio更緊密 就唔應該咁chok啦

有無delete clutch delay valve?

唔知，應該無

理論上係
事實上 ZF6 係十分地, 明顯地, 超級地順過 ZF8

ZF8 就係CHOK, 由F系開始外國已經投訴左好撚耐, 估唔到G 系 都係咁
BMW 真係比ON9仔買

反而比連登仔厭棄的AUDI , 其實仲好過BMW

笑死人

利申 前BMW ZF8車主

係唔會壞, 但成日CHOK CHOK CHOK 唔撚舒服麻
8AT 都咁撚唔舒服 不如買CVT啦
你日日皮車咩

google踭趾咪知真唔真

呢個問題真係解決唔到，試下map 波箱
如果接受唔到真係換車好過

係, 所以已經賣左車
新車忍左年半, 搞唔掂, 試左朋友部AUDI 返唔到轉頭 , 又大力又爽又順

高轉低要比油呀, 死戇尻

加減波? 定自動落波?

Audi 又會有其他通病，天下烏鴉一樣黑

咁雙離合器嚟講DSG係最smooth嘅
係驚佢壞咁解

大陸仔唔敢認？

Audi通病係？

唔洗認 因為我唔係
你真係Kai Kai地

仲有唔係叫大陸仔 係叫大陸喱 笨柒

改左好耐, 頭5000km已經要返去一次

用緊 Audi 嘅 ZF8，又唔覺得好 chok，不過冇 dual clutch 咁順又真

大陸黎？定台灣馬拉？

鳩估係Torque converter lock up同 ECU配合問題
轉波嗰陣放lock放得柒或者副偈轉數唔識夾咪chok

大家心照
唔想標籤某D廠廢事引戰，最緊要自己渣得開心舒服

聽得最多係食計油, 其他等補充

踩極力子 轉低波 未放離合果時補
唔係踩之前補

大陸喱 知道啦

stop ICE development...
人窮買個殼, DOWN SIZE ENGINE PROBLEM...
人有錢, 買靚ENGINE... 但部車太COMPACT, 無位落手整...
TURBO SYSTEM 愈整愈復雜...
又要性能, 又要環保減排, 換黎多左好多COMPONENT 要MAINTENANCE.
DSG 快靚正.... 但換CLUTCH 同 MECHANIC 係 CONSUMABLE
四驅要勤力D 換TYRE 同做四輪定位...

最好都係AE110

咁撚簡單都面問，返去補鐘啦

5000 check車
10000
20000
30000
明未？

你似真係吹
20000km先係返3次
你點返4-5次？

我訂車之前睇咗好多片都冇講過呢個問題，但係上面又講到似層層

明乜尻，首5千嗰轉返去都有換油，我有講錯咩

台灣都係用檔

教車師父都屌你hi手啦

可能佢真係頭5000磨合期 唔換油
唔怪得香港人話BMW好易死
磨合期啲油最污糟，留到10000先換

咁塞車係咪用加減波停係 2 or 3 波好啲？

唔好講咁多啦
pdk最好
買pdk波箱送波子，幾撚著數

In pdk, we trust

都chok架

揸左bmw 4年
玩過e90 f10 f30 g30
啱啱著車轉波會chok
但行順左之後
就算brake定比油，都咁會chok喎

油溫未夠會chok .夠溫度就唔會

8HP lockup clutch咬得快咗

你行左20000點返4-5次？
我數到三次咋喎，同埋同換油有乜關係？
我有提過咩？

其實依d野係唔係要廠方做好
點解要用家suffer

性能同舒適就係有衝突
無話做唔做好

唔通AUDI同Benz又有呢啲問題咩

你理解能力有問題先問得出

係你唔撚明
如果其他牌子兼顧到舒適同性能而BMW唔得，咁咪就係佢問題囉

係呀。BMW d engin唔識造車
應該consult下你先

極力子鬆得太快？ 要2-3秒

消費者彈車廠兩句都唔得
係呀，習總唔識做主席，要consult下你先

我覺得係bmw特登做到咁，lockup咬得快啲架車揸落好力啲，又慳油啲，chok吓chok吓又型啲

求其一部corolla cvt 都屌打 bmw 個 drive quality

你明我講咩
其實係會投訴嘅人揀錯車揸

係
本身買得寶馬都係偏向運動唔係求舒適
我自己反而覺得benz 9g嗰啲咁smooth揸落冇乜樂趣

呢啲試車都試到，冇理由買完先喺度屌鬼

dsg順過cvt???
唔係掛

雖然未揸過dsg車

你會唔會話「我開台車呀？」，台灣都係咁叫呀屌你老母

BMW都有部份車款用dual clutch波箱既

醫生叫你一年body check一次，但有d人硬係驚死，大半年就check一次

我間車行成日講香港馬路會差少少，叫我8000左右就要check下做service雖然我彩佢有都有味

但不能否認有人會信。

btw，樓主應該都係新手因為我第一架車都為左低波成日chok入左廠幾次，被人騙左幾次service錢

benz都feel到轉波

買完超跑投訴坐得唔舒服

買左西斜樓，投訴夏天太曬

3系好似房車黎喎
求舒適好過份咩？

Audi波箱